[四月新番] 進擊的巨人(Season 2) 第九話

《進擊的巨人》故事描述未來人類遭到「巨人」攻擊、為生存奮戰，作為巨人食物的人類被迫築起高牆抵擋、放棄高牆外的自由與廣大世界，作品深刻描繪在巨人所支配的世界裡，人類在自由與生存、苟延或戰鬥的掙扎心境。

■ STAFF
原作：諫山創
總監督：荒木哲郎
監督：肥塚正史
系列構成：小林靖子
角色設計：浅野恭司
音樂：澤野弘之
動畫制作：WIT STUDIO

■ CAST
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
約翰：谷山紀章
亞妮：嶋村侑
莎夏：小林優
克里斯塔：三上枝織
柯尼：下野紘
萊納：細谷佳正
里維：神谷浩史
艾爾文：小野大輔

星期六-日本時間 22:00

線上字幕（更新時間不定 請耐心等候/等聽日）

求Lin

英文字幕

中文永遠都慢d

畫風君
你冇事嘛? 係咪病左?

萊納有D慘

留名

sigh

留名聽日睇

今集唔算有乜特別

720p mega

乜都冇發生過

今次有d慢 唯有聽朝睇

成集都係樹林講野
睇完覺得
下 又要等一個禮拜

想劇透敵人係乜水

Lm

馬可有戲份

有中字未

馬可

拉拿：christa點睇都對我有野啦

艾倫成日喺到鳩嗌

艾倫 : 求劇誘

影帝萊納

果陣救John果個馬可係巨人黨來

萊納精神分裂

點解你會咁樣理解

成日 load 唔到

萊納想救佢比阿妮貝爾阻止左
定只係純粹想突出萊納精神分裂？

佢呢啲唔叫精神分裂
係身份危機je

好慢
講d唔講d

果陣時漫畫睇到呢度好頂癮，不過都算係刻劃人性矛盾的一面

明顯二者
有睇漫畫就會明

大把人分唔出咩叫精神分裂同人格分裂

其實精神分裂點解叫分裂？
又唔係好似人格分裂咁 真係分多幾個出嚟

係

精神分裂大概就係出現幻覺幻聽之類，妄想被迫害
人格分裂大概就純粹係同時出現兩個或者幾矛盾人格
其實後者正常好多，不過比較危險嘅地方就係多重人格係不受自己意志所控制，隨機切換，所以有時同一樣事件對同一個人嚟講，唔同時間就可能會有唔同嘅感受
而精神分裂呢，就真係黐尻線，要早啲睇精神科醫生

呢一幕漫畫好後期先出現
想知自己睇

車力巨人好大隻

漫畫裡面，明明係萊納叫亞妮除

我睇果個字幕講係精神分裂 咁我未跟佢咁講

留名又比人話拖劇情

拖劇情拖到

其實冇所謂，我唔係要搵交嗌

係拖wo，eyecatch之前完全係拖戲，得後半有用

今集完全冇劇情推進

連額外資訊都唔多

雖然今集全部文戲, 但我覺得都幾好睇, 呢集好多資訊

利申: 無睇過漫畫

動畫算好架啦
漫畫果陣好撚多字 睇到唔想睇

好期待下一集

巨人幫仲未講背後有咩大義攪到要踢城門
定係佢地都唔知

我唔知答你算唔算劇透，因為動畫整啲唔整啲...

其實係佢哋三個整死馬可
之後萊納受唔住內疚感，咪人格分裂
明明自己有份做，仲問做咩馬可俾人食緊

其實都幾撚明顯下

呢集究竟想講乜
淨係講REINER精神分裂用左成集
其他資訊都冇推進過

起碼你知道馬可係邊個有份整死
其他就講啲唔講啲

得艾倫唔知，尤彌爾應該知啲唔知啲

其他資訊唔係冇推進，而係太多伏筆

集集都打打打 就唔拖丫嘛
去睇港漫算啦

又唔算好拖劇情
不過有冇人覺得D內心戲用對白讀撚晒內心諗緊咩出黎好柒

首 ed越聽越詭異

啱啱先知原來係英文

唔係咪叫拖劇情囉

下集提早講尤里爾身世??

唔睇依集都ok

應該係，呢個細路女確實係佢

唔通集集斬巨人咩

吓吓都話拖劇情

尤里爾身世係到咗收復晒牆內世界先交代
睇來動畫可能將漫畫進度未到既野提早交代
S2結局會唔會忽然大爆馬萊國存在?

FULLVERSION好想CUT撚左最尾佢

問題萊納係
精神分裂同人格分裂都冇

如果萊納叫有精神分裂
香港人面對大陸同儕9成有精神分裂

正

畫到成個Micheal Jackson咁

萊納真係一個大仆街來

仲馬萊？睇怕s3完咗都未睇到超巨被「強制繼承」嗰幕

可能睇漫畫嘅關係啦，我反而諗唔到有乜嘢理由去憎佢

佢害死marco 出賣yamir 又唔將事實同connie講 平時又扮撚哂大佬咁

現實世界嘅人有輕微人格分裂其實唔少，反而有精神分裂嗰啲人真係有可能周街斬人，最慘嘅地方係患者絕對絕對拒絕承認自己有問題，叫佢睇醫生都唔使旨意佢聽話，所以如果萊納有精神分裂就真係大尻鑊
人格分裂可以算係一種病態嘅心理防禦機制，大概就係「患者」喺不經不覺間設立另一個人格去逃避現實，呃自己「呢啲咁慘嘅事唔係發生喺我身上」
不過萊納嘅狀況我覺得真係好誇張，如果佢應付唔嚟，佢就會同時受到兩種矛盾人格嘅責備，崩潰繼而觸發精神分裂

當吉克唔喺度嗰陣，佢係三人組嘅老頂，當佢覺得自己做錯嗰陣佢都冇得抵賴，硬食自己良心嘅責備

應該現實中間諜都會遇到同一個問題

不過你啱，漫畫版最新一集講咗，佢呢個好大哥嘅人格並唔係處於內疚導致人格分裂而無意製造出嚟，而係因為某日喺就嚟死嘅時候有個好人同伴捨身救己（心照），從而導致佢要學呢個同伴一樣，當見到兄弟有困難就自己一個衝上前去擋，不過我估就係因為咁樣，牆內嘅生活令佢對呢個刻意自製出嚟嘅人格產生依存，導致人格分裂病况越嚟越嚴重

其實段動畫係不斷微劇透

劇透哂成個巨人世界背景

技安把聲好唔襯萊納

冇睇過漫畫鬼知ED講咩

以萊納嘅情商同埋事實所牽連嘅種種，佢一講出嚟就好快會忍唔住自爆，到時佢為目標所付出嘅努力就會全部白費，啲人會白白咁死
而佢之所以喺城牆上向艾倫自爆其實係唔想再搞咁多嘢，諗住艾倫肯跟佢走，一切都可以作了結，不過結果證明原來佢智商都唔高得去邊

查實果時讓就快比奇行種食果時
閃左一下呀妮既畫面即係點?

+1 如果劇透希望教返細d字
今個post好多高質漫畫黨 定上面有個block左唔知係咪劇透撚
同埋想問下漫畫有冇講艾倫係鐘意邊個？

佢阿媽

來納用左佢外國人身份去諗艾倫
覺得佢會同佢地牆外人一派
實情艾倫都唔知佢點解要破壞城牆

都係等劇透撚講出嚟然後睇住佢俾眾人怒屌罷啦

想問下marco果part係咪提早左講？漫畫好似好後期先講，下集又好似想提早講尤彌爾，係咪想快d埋尾

想突出巨人黨任務同內心既衝突

呢段當初睇漫畫都係唔知做乜
全段都係伏筆 要出到後面啲劇情先知講緊咩

係提早左講
可能驚啲觀眾又要等唔知幾年先出第三季

其實我漫畫追到而家都唔知點解佢會咁做

[black]唔係吉克派夜晚就唔會郁啦[/black]

動畫組又黎料
為左將高潮放到最後一集而拖慢黎做
好心一開始講城堡果到就唔好咁急

日本仔
隻ED真係唔睇字幕唔知佢唱咩
一睇先知係英文歌黎

日本仔英文係咁
仲要歌詞1999

吉克派夜晚會郁,
變身都唔係話變就變
唔係萊納都唔會咁驚死啦

係崩到阿媽都唔認得了

如果搵蘇強文幫貝爾托柒配音

( Show Blocked User - 廢青閒人 )

有
呀明

呀妮幫手ko左隻巨人
但果個位做得好差

同埋明明冇講到馬可點死
以動畫嘅資訊點睇都係內疚緊自已爆牆

話說之前個配音又話唔做既
又做返Tvb?
咁做咩唔配返胖虎要搵另一個人新配

係唔係踩隻巨人落去等阿讓飛過嗰幕？
嗰幕bluray做得靚咗

佢果陣畫唔切，好多位未畫好用慢鏡帶過

邊集???

原來有畫返

睇返先知原來fix左好多野
但可惜嘅係都係冇兵長跳過城牆果幕

Game先有兵長跳過城牆果幕

其實差唔多
佢漫畫真係好多字
佢只係講哂漫畫所有對話....

佢呢家進度係46話

係咪艾倫自從打女巨之後都未暴走過 計埋漫畫 者係身上面會有d紅光？

好撚憎佢, 快d死啦仆街

眼發光 身爆紅色應該原創
有小小致敬eva 效果好好

用黑色字隱藏埋都block

可能有人用白ver

屌我都未試過睇套動漫會咁想個主角死
快啲死撚咗佢啦好嗎死垃圾
打又打唔贏，連嘴炮都輸埋你都算史上第一人

睇落去先la

上次有打嬴萊納

劇透注意，睇唔睇自己揸主意，但係我話埋俾你知

主角目前已經諗好咗到時要俾邊個殺

睇埋落去可能你就唔會繼續憎佢

以臥底嚟講佢真係慘到冇人有，基本上滲透城牆嗰幾個巨人除咗貝爾托柒冇乜特別過去之外，其餘幾個都有莫大嘅苦衷

如無意外下集係講尤彌爾嘅過去，如果動畫版表達得太直接（相比漫畫！！：）嘅話保證你大開眼界

我係咪同你睇緊唔係同一套漫畫

明明就贏左
d人用屎眼睇野

其實有個屈機既主角咪仲悶，睇佢慢慢成長仲好啦

只係覺得佢講完一句野要等幾秒先講另一句好撚on9
亦都因為哩集令我開始懷疑巨人既水準係咪真係值得期待

即係要急口令？

乜野睇完呢集懷疑巨人既水準,扮到好識睇咁樣鳩嗡好嘔心

最後結果咪俾人帶走咗

俾人偷襲先俾人打走啫

超巨係天跌落黎點走

唔係超大型壓落黎贏左啦